---
title: Política de Privacidade
date: "04/09/2023"
---

Este documento apresenta a Política de Privacidade da plataforma **Preço da Hora**, nas versões para dispositivos
móveis e website, disponibilizadas ao público do Estado da Paraíba a partir do Convênio de Cooperação Técnica (TC
Nº 001/2019, celebrado entre o Tribunal de Contas do Estado da Paraíba (TCE-PB) e a Secretaria de Estado da
Fazenda da Paraíba (SEFAZ-PB).

A Política de Privacidade esclarece as informações utilizadas na plataforma são processadas bem como as
conseqüências de sua utilização.

A fim de proporcionar maior segurança e transparência, os órgãos responsáveis pela plataforma **Preço da Hora**
poderão alterar periodicamente a Política de Privacidade, devendo seus usuários revisarem-na periodicamente.
Ao utilizar a plataforma, você concorda com os termos da presente Política de Privacidade.

<Group>

# 1. Informações Coletadas

Podem ser solicitados acesso à câmera e à localização do usuário. O acesso à câmera é utilizado para leitura de códigos de barras de produtos, a fim de facilitar a consulta de preços. Nenhuma imagem da câmera é capturada, transmitida ou processada fora do dispositivo, apenas o número do código de barras lido. Quanto à localização do usuário, esta é utilizada para permitir a busca de estabelecimentos nas proximidades. Esse dado é transmitido sem identificação e processado de forma efêmera. 

Ainda no que concerne a localização, o usuário pode optar por informar um CEP para possibilitar a busca de produtos na região de um endereço de interesse. Ademais, existe um canal de contato (Fale conosco) que o usuário precisará informar o nome e e-mail para reportar algum erro, dúvidas ou sugestões.

Nenhuma informação pessoal é coletada no aplicativo sem prévia autorização dos usuários do **Preço da Hora**. 

Ao fornecer informações à plataforma, você consente com a coleta, uso e divulgação das informações, de acordo com
esta Política de Privacidade.

</Group>

<Group>

# 2. Uso das Informações Coletadas

As informações coletamos são usadas com o objetivo de melhorar a interação entre os usuários e a plataforma **Preço da Hora**,
melhorando sua experiência no uso dos serviços disponibilizados.

Com objetivo de geração de dados estatísticos e finalidades não-comerciais, estritamente em caráter de interesse
público, informações gerais dos usuários, sem identificação, tais como dados geográficos, poderão ser utilizados pelos
órgãos responsáveis pela plataforma

</Group>

<Group>

# 3. A Respeito de Cookies e Tecnologias Semelhantes

Os cookies, que por ventura venham a ser aplicados, serão utilizados para armazenar as preferências do usuário em
seu computador ou dispositivo móvel e oferecer um serviço personalizado.

Outras novas tecnologias poderão ser utilizadas para melhorar sua experiência na plataforma **Preço da Hora**, de
modo que esta forneça-lhe informações adequadas às suas necessidades.

Você poderá recusar os cookies. Por favor, consulte as instruções de seu navegador ou dispositivo móvel para saber
mais sobre cookies e sobre como desabilitá-los

</Group>

<Group>

# 4. Segurança

A plataforma **Preço da Hora** utiliza medidas técnicas de segurança para proteger as informações contidas em nossos
servidores e banco de dados.

No tocante às informações confidenciais dos usuários da plataforma, registra-se que, em decorrência da inexistência
de processo de autenticação para uso dos serviços, não há coleta de dados pessoais da rede de visitantes do **Preço da Hora**.

Sob nenhuma hipótese, seja por e-mail ou telefone ou outro meio eletrônico, a plataforma solicitará nenhum dado
pessoal dos usuários do **Preço da Hora**.

Recomendamos que todos os usuários fechem a janela do navegador quando concluírem a utilização do **Preço da Hora**,
ou encerrem o aplicativo móvel, quando usuários de dispositivos móbile. Este procedimento evitará que terceiros
tenham acesso às ultimas informações consultadas pelo visitante

</Group>

<Group>

# 5. Disposições Gerais

Ao utilizar a plataforma **Preço da Hora**, você manifesta sua concordância com esta Política de Privacidade, que
poderá ser alterada periodicamente, sem aviso prévio, contanto sempre disponibilizada em sua última versão no
website e aplicativo móvel.

</Group>
